[肥絲真身?]香港仔向世界出發 經營廣東話

大概沒有多少個土生土長香港人會像岑樂臻（Hugo）一樣嚴肅看待廣東話這回事。鏡頭前的他，有如電視主播說話般字正腔圓；私底下的他，也是一個「正字特警」，更好心提醒在WhatsApp上錯字頻頻的記者：「係『畀』，唔係『俾』；係『唔』，唔係『吾』；係『晒』，唔係『哂』……」開始汗顏的記者還來不及反省自身，他再建議記者提醒同事：「可以的話，提埋佢哋留意『呀』[aa4]同『啊』[aa3]、『噉』[gam2]同『咁』[gam3]嘅分別啦。」

係喎，佢唔係人妖